
%-------------------------------------------------------%
%	BIBLIOGRAFÍA
%-------------------------------------------------------%
\chapterimage{chapter_head_2.pdf}
\chapter{Bibliografía}

\begin{enumerate}
	\sloppy
	\item Big Data Evaluator
	\\
	\url{http://bdev.des.udc.es}
	\\ \\
	\item Docker
	\\
	\url{https://www.docker.com}
	\\ \\
	\item Tipos de transformaciones en \textit{Spark}
	\\
	\url{https://stackoverflow.com/questions/25836316/how-dag-works-under-the-covers-in-rdd}
	\\ \\
	\item \textit{Project Tungsten} 
	\\
	\url{https://databricks.com/blog/2015/04/28/}
	\\ \\
	\item \textit{Flink vs Spark}, Capital one
	\\
	\url{https://es.slideshare.net/sbaltagi/flink-vs-spark}
	\\ \\
	\item Proyecto \textit{stratosphere}
	\\
	\url{http://stratosphere.eu}
	\\ \\
	\item \textit{JIRA} de \textit{Spark} y \textit{Flink}
	\\
	\url{https://issues.apache.org/jira/projects/SPARK/summary}
	\\
	\url{https://issues.apache.org/jira/projects/FLINK}
	\\ \\
	\item Sistema de incidencias de Julia
	\\
	\url{https://github.com/JuliaLang/julia/issues}
	\\ \\
	\item Foro oficial de Julia
	\\
    \url{https://discourse.julialang.org}
    \\ \\
	\item Guias de contribución de \textit{Spark}, \textit{Flink} y Julia
	\\
	\url{http://spark.apache.org/contributing.html}
	\\
	\url{http://flink.apache.org/how-to-contribute.html}
	\\
	\url{https://github.com/JuliaLang/julia/blob/master/CONTRIBUTING.md}
	\\ \\
	\item Algoritmo de \textit{chandy-Lamport}
	\\
	\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Chandy-Lamport_algorithm}
	\\ \\
	\item Monit
	\\
	\url{http://mmonit.com/monit/}
	\\ \\
	\item Apache Zookeeper
	\\
	\url{http://zookeeper.apache.org}
	\\ \\
	\item Tolerancia a fallos implementada en algunas operaciones paralelas en Julia
	\\ 
	\url{https://github.com/JuliaLang/julia/issues/217}
	\\ \\
	\item Spark testing base
	\\
	\url{https://github.com/holdenk/spark-testing-base}
	\\ \\
	\item Flink spector
	\\
	\url{https://github.com/ottogroup/flink-spector}
	\\ \\
	\item \textit{Factcheck}, \textit{framework} de test para Julia
	\\
	\url{https://github.com/JuliaArchive/FactCheck.jl}
	\\ \\
	\item QuickCheck.jl
	\\
	\url{https://github.com/pao/QuickCheck.jl}
	\\ \\
	\item Protocolo \textit{TorrentBroadcast} de \textit{Spark}
	\\
	\url{https://jaceklaskowski.gitbooks.io/mastering-apache-spark/spark-TorrentBroadcast.html}
	\\ \\
	\item Anotacines semánticas en \textit{Flink}
	\\
	\url{https://ci.apache.org/projects/flink/flink-docs-release-1.2/dev/batch/index.html\#semantic-annotations}
	\\ \\
	\item Valores de configuración de \textit{Spark}
	\\
	\url{https://spark.apache.org/docs/latest/configuration.html\#execution-behavior}
	\\ \\
	\item Flink, entorno de ejecución, \textit{slots} de tareas
	\\
	\url{https://ci.apache.org/projects/flink/flink-docs-release-1.2/concepts/runtime.html\#task-slots-and-resources}
	\\ \\
	\item Soporte para múltiples hilos en Julia
	\\
	\url{http://docs.julialang.org/en/release-0.5/manual/parallel-computing/\#multi-threading-experimental}
	\\ \\
	\item Julia, ClusterManagers.jl
	\\
	\url{https://github.com/JuliaParallel/ClusterManagers.jl}
	\\ \\
	\item Julia ClusterManagers.jl, soporte para trabajos por lotes no implementado
	\\
	\url{https://github.com/JuliaParallel/ClusterManagers.jl/issues/13}
	\\ \\
	\item \textit{Spark} en \textit{AWS EMR}
	\\
	\url{https://aws.amazon.com/es/emr/details/spark/}
	\\ \\
	\item Soporte para \textit{Spark} en \textit{google cloud}
	\\
	\url{https://cloud.google.com/dataproc/}
	\\ \\
	\item \textit{Spark} en \textit{Microsoft Azure}
	\\
	\url{https://azure.microsoft.com/es-es/services/hdinsight/apache-spark/}
	\\ \\
	\item Julia Run
	\\
	\url{https://juliacomputing.com/products/juliarun.html}
	\\ \\
	\item Casos de uso exitosos de \textit{Flink}
	\\
	\url{http://flink.apache.org/usecases.html}
	\\ \\
	\item Casos de uso exitosos de Julia, apartado "Historia"
	\\
	\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Julia_(programming_language)}
	\\ \\
	\item Compañias utilizando \textit{Spark}
	\\
	\url{https://idatalabs.com/tech/products/apache-spark}
	\\ \\
	\item Compañías utilizando \textit{Flink}
	\\
	\url{https://cwiki.apache.org/confluence/display/FLINK/Powered+by+Flink}
	\\ \\
	\item Diego Teijeiro, Xoán C. Pardo, Patricia Gonzalez, Julio R. Banga and Ramón Doallo, Implementing Parallel Differential Evolution on Spark
	\\ \\
	\item Implementación del algoritmo de \textit{Fisher-Yates} en la librería estandar de scala
	\\
	\url{https://github.com/scala/scala/blob/2.12.x/src/library/scala/util/Random.scala\#L107}
	\\ \\
	\item Configuración y funcionamiento de un cluster Julia
	\\
	\url{https://docs.julialang.org/en/stable/manual/parallel-computing/\#code-availability-and-loading-packages}
	\\ \\
	\item How DAG works under the covers in RDD?
	\\
	\url{https://stackoverflow.com/questions/25836316/how-dag-works-under-the-covers-in-rdd}
	\\ \\
	\item Ovidiu-Cristian Marcu, Alexandru Costan, Gabriel Antoniu, Marıa S. Perez. Spark versus
	Flink: Understanding Performance in Big Data Analytics Frameworks. Cluster 2016 - The
	IEEE 2016 International Conference on Cluster Computing, Sep 2016, Taipei, Taiwan.
	\\
	\url{https://hal.inria.fr/hal-01347638v1/document}
	\\ \\
	\item Evolución diferencial
	\\
	\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Differential\_evolution}
	\\ \\
	\item Lin-Yu Tseng, \textit{Metaheuristic Methods and Their Applications}
	\\ \\
	
	\item Jacek Laskowski, Mastering Apache Spark 2
	\\
	\url{https://www.gitbook.com/book/jaceklaskowski/mastering-apache-spark/details}
	\\ \\
	\item Documentación de \textit{Spark}
	\\
	\url{https://spark.apache.org/docs/latest/}
	\\ \\
	\item Apache Flink: API, runtime, and project roadmap
	\\
	\url{https://de.slideshare.net/KostasTzoumas/apache-flink-api-runtime-and-project-roadmap/}
	\\ \\
	\item Documentación de julia
	\\
	\url{https://docs.julialang.org/en/stable/}
	\\ \\
	\item Foro oficial de julia
	\\
	\url{https://discourse.julialang.org}
	\\ \\
	\item How DAG works under the covers in RDD?
	\\
	\url{https://stackoverflow.com/questions/25836316/how-dag-works-under-the-covers-in-rdd}
	\\ \\
	\item Flink Batch Processing and Iterations
	\\
	\url{https://es.slideshare.net/wadkarsameer/flink-batchanditerationsv2}
	\\ \\
	\item Flink Forward 2015: Slim Baltagi – Flink and Spark Similarities and Differences
	\\
	\url{https://www.youtube.com/watch?v=OHAv6o2fCi8}
	\url{https://es.slideshare.net/sbaltagi/flink-vs-spark}
	\\ \\
	\item Overview of Apache Flink the 4G of Big Data Analytics Frameworks
	\\
	\url{https://www.youtube.com/watch?v=_BZURQn2EQI}
	\\
	\url{https://www.slideshare.net/SlimBaltagi/overview-of-apache-fink-the-4-g-of-big-data-analytics-frameworks}
	\\ \\
	\item Batch processing using Apache Flink
	\\
	\url{https://es.slideshare.net/wadkarsameer/flink-batchanditerationsv2}
	\\ \\
	\item Documentación de Julia, como integrar librerías escritas en C o \textit{Fortran}
	\\
	\url{https://docs.julialang.org/en/stable/manual/calling-c-and-fortran-code.html}
	\\
\end{enumerate}
